"u toen," aldus Elinor, een beetje verzacht, "meent u in één keer aan haar?"
"Om niet zijn gezwicht voor attracties, weerstond deze tederheid!--Is er een man op aarde die zou zijn?--Ja, vond ik mezelf, door gevoelloos graden, oprecht dol op haar; en de gelukkigste uren van mijn leven waren wat ik met haar doorgebracht toen voelde ik mijn bedoelingen waren strikt geachte, en mijn gevoelens van schuld.
Zelfs dan, wanneer ik echter volledig bepaald op mijn adressen, ik mag mij zeer verkeerd uit te stellen, van dag tot dag het moment om het te doen, uit onwil om een verloving, terwijl mijn omstandigheden waren zo aangesproken.
Ik zal dan ook geen reden om hier-- ik zal evenmin aanslag voor u trackingtools op de absurditeit en de erger dan absurditeit van scrupling om mijn geloof waar mijn eer was al gebonden.
Het evenement heeft bewezen, dat ik was een sluwe fool, die met grote terughoudendheid voor een mogelijkheid om mezelf verachtelijke en ellendige voor ooit.
